【封殺華為】分析指華為手機出貨量或跌24% 甚至從國際市場消失

中國電訊設備商華為遭受美國封殺，全球多國的軟硬件科技商宣布暫停合作。未來華為手機將無法使用Google旗下的Google Play商店、Gmail電郵、Chrome瀏覽器、YouTube、Google地圖、Google drive等App，亞洲部分國家的手機零售商更開始拒絕收購華為產品。有分析指，華為今年手機出貨量可能下降多達24%，華為智慧型手機甚至可能會從國際市場上消失。

據報道引述研究和戰略分析公司數據指，美國的禁令若持續下去，全球第2大智慧型手機製造商華為今年手機出貨量的減少幅度將在4%至24%之間。多名專家亦預計，華為未來6個月的出貨量將下滑。

有市場研究公司指出，如果失去Google，華為明年可能會被擠出西歐智慧型手機市場；並預計明年華為手機出貨量將再下降23%。不過該公司也相信，華為能夠憑藉龐大的中國市場生存下來。

華為表示，公司的晶片部門多年來一直在秘密開發備用產品。惟專家說，華為無法在美國以外的地區，獲得設備所需的關鍵組件和智慧財產權。

總部位於上海的諮詢公司Intralink分析師蘭德爾（Stewart Randall）追蹤晶片行業表示，華為可能需要裁員數千人，並「在一段時間內，從全球競爭者的地位上消失」。

留返俾中国人用

你地班港豬識乜呀
華為呢啲好嘢緊係收埋益自己友比贏國人用㗎啦
先唔會比洋鬼子享受
咁樣贏國又贏

日本帝國都係將啲好野留返俾自己人用㗎

屎為係全宇宙最先進 梗係俾返支蟈蝗用啦